# Настройка округления
Настройка предназначена для ввода правил округлений числовых значений. В ней представлены блок для округления себестоимости, округления сумм в регистрах а так же значения округления по-умолчанию.

Описание полей :

- Десятичных : целое цифровое значение которое показывает до какого знака после запятой производить округления. По умолчанию это 2( означает что округление проводится до десятой части 0.00). Так же при вводе отрицательных значений  округляет часть перед запятой к примеру при значении -2 округление будет производится до десятых( 9 округлится до 10, 19 до 20 и т.д)

- Шаг : Выбор шага показывает до какого числа производить округление, к примеру при значении 5 округление будет производится до значений кратных 5, при 0 до значений кратных 1


-  Режим : Выбор режима задает правила округления

    -- Половина вверх : режим в котором половинное значение округляеться к большему числу (0.5 к 1)

    -- Половина вниз :  режим в котором половинное значение округляеться к меньшому числу (0.5 к 0)

    -- К чётному : режим в котором значение округляеться к чётному числу (2.3 к 2 но 3.3 к 4)

    -- К нечётному : режим в котором значение округляеться к нечётному числу (3.3 к 3 но 2.3 к 3)

    -- Отбросить : режим в котором дробная часть не учитывается (2.3 к 2 и 2.7 к 2)


-  Направление : Выбор метода округления.

    -- Вверх математически :  в случае если знак = 5 увеличивает N-й знак на единицу,  а все знаки после данного отбрасываются (обнуляются). 

    -- Вверх по модулю : округление до большего по модулю числу с сохранением знака ( 1.1 к 2 и -1.1 к -2)


